［絲打請進］護膚新手求建議

是咁的，小妹啱啱踏入2字頭
想開始護膚，20年黎都未護過膚
最多都係沖涼嘅時候用洗面奶洗下面
但大家都揸cream敷下mask
但我嫌麻煩冇搞過呢啲野
最近覺悟左要趁早護膚
啱啱就買左好平嘅森田藥粧mask同一罐olay嘅moisturising cream（唔敢買太平嘅野 ）
但個cream揸完之後會有少少痕
係咪正常？定係敏感？

想問絲打們有咩建議嘅牌子
另外應該點揀護膚品
點睇自己係咩肌膚
用嘅次序應該係點

打救小妹

有冇男朋友

*唔敢買太貴嘅野

冇 先想護

本身皮膚好差？

應該唔算？其他朋友用好多護膚品但塊面都有好多暗瘡
自己乜都冇用但都唔算好多痘痘

會唔會係因為用得太多

有啲人天生皮膚好, 唔搽野都可以好靚, 搽左反而仲衰
聽你咁講應該平時都冇乜大皮膚問題, 平平地nivea藍罐都應該夠做

龍汁？

咩性質皮膚？

建議一定要開始搽eye cream同戒捽眼
過來人話你知出現第一條紋你就會返唔到轉頭

你塊面如果有d細傷口搽嘢都會痕
最好揀d無香料/色素/酒精
fragrance/alcohol free
護膚最緊要一定係防曬
你唔保護曬傷咗搽咩都冇咩效

下次試下
但我只係冇痘痘
塊面都唔滑嘅毛孔都大嘅

我唔知咩性質啊....我唔成日出痘痘所以唔係油性？
Eye cream有咩推介

但我個人唔怕曬黑喎.....

點解咁多巴打ac

痕係敏感，唔好再用啦
olay啲野其實唔太好，用埋啲好毒既防腐劑
廿歲出頭仲後生，如果你平日唔化妝其實未需要用太多護膚品
淨係洗面同用下化妝水就ok
真係乾先用下cream
25歲後就真係唔用護膚品唔掂

紫外線加速衰老

唔止係會黑嘅問題.............曬得多皮膚會易老化, 出斑出紋.............
尤其有損傷嘅話曬完啲印會退唔到

好的
有咩推薦嘅化妝水
應該點揀

咁所以係每次出街前揸防曬？

有冇出油？如果出油出咩位置？

不過如果皮膚本身靚底就真係唔好搞太多野，基本護膚就夠
落妝>洗面>toner（花水幾好）>精華（按需要）>眼霜>面霜

最緊要洗面乾淨 之後用既野夠保濕 用完冇敏感冇爆瘡 其實都護岩膚

平平地眼霜可以試下olay

原來上面絲打講左olay唔好 我第一時間諗起我廿歲頭係用佢就講佢

如果痕就可能用多1-2個禮拜仲痕先停，
因為有機會係你皮膚本身乾；
紅就即刻停用啦。
但講真如果覺得唔舒服就停用啦。
我中學試過平嘅貴嘅，
而家廿歲左右長期用開Shiseido，
我知係貴嘅但比較啱用又用得開心。
我小學用開Olay，
但有日開新嘅嚟用嗰陣突然敏感，
塊面紅晒又痕，即刻永久停用。
個人覺得護膚想買穩陣嘅牌子
買返日牌可能比較好。
Nivea你上網搵下啲人用後感好啲，
我而家用緊佢鐵罐裝廿蚊嗰隻，
係幾「立」（唔識寫字sorry）用嚟搽手幾好，
有時懶先會日頭搽面。

岩呀 防曬好緊要
黑冇問題 皮膚快速老化先係問題

同年紀有防曬同冇防曬爭好遠
我有兩個朋友唔搽防曬 明顯啲毛孔粗大啲 點都有啲暗瘡印 同埋塊面黃啲

精敷面

小學

想問油等唔等於汗
汗嘅話都唔特別多...

好似有少少紅

都似係我

唔等於啦
即係好似我咁 我係極乾性肌 一滴油都冇 但成日爆到成面汗都得

唔怕遲！廿歲咩都有得救！！

咁我應該都係乾性肌

Nieva藍罐唔會好油咩

話說大家有冇啲好用美白產品推薦
塊面好黃呀

睇完佢講嘅去做，睇自己係咩皮膚，有咩需要，先決定用咩產品啦

乾肌的話你更加要防曬同保濕要做足啲！
我地乾肌缺水缺油的話係易啲出乾紋
所以呢兩樣野要做好
我以前都係一年先生一兩次暗瘡 但又係擔心試好多野搞到生多左
同埋skincare唔好一次過成set轉哂 慢慢一樣一樣轉
先知邊樣適合自己

夏天當然用light啲嘅好啲
但而家嘅天氣都ok

我依家呢個天氣搽都勁油
反而去外國搽呢個啱啱好

痕就唔好用啦

我係乾性+缺水

唔係淨係曬黑
好多嘢都關UV事
你暗瘡曬完會變到好難退

補濕產品同用吓精華液，維他命B5同玻尿酸之類，同埋用啲唔會咁乾嘅清潔用品(洗後唔會繃緊)

買護膚產品前，上CosDNA睇吓啲成份致粉刺同易敏感先決定買唔買啦，會化妝唔好用卸妝油，用其他無油分嘅卸妝產品

同埋會快啲衰老同有斑

點解唔好用卸妝油
有啲fd又話卸妝油好啲喎
利申用開卸妝水 冇用過油

我都好煩惱
小妹乾性皮膚 但乾到出油
平時就用洗面奶洗面 洗完搽cream
間唔中磨砂同敷mask

但皮膚都無改善
仲有個鼻多黑頭 面毛孔好大
有無高手指教下

不含礦物油嘅卸妝油係好過卸妝水

之前聽過話其實係冇乾到出油呢回事

有冇eye cream推薦

我之前去D字頭美容中心
佢幫我check膚質話係乾性

同埋中學略讀bio
如果皮膚過乾會分泌油脂

試下洗完面用化妝水敷面會唔會好啲?

啲人話好用係因為愈油，卸妝能力愈高，但同時塞毛孔導致粉刺暗瘡嘅機會愈高，針無兩頭利

Sorry搞錯咗
應該係外乾內油
自隊

會唔會係過度清潔啊

我用肌研白潤好似白左少少

第一次見連登咁有愛
呢啲伸手post都無人屌唔爬文
世界變了

食過A酸就知防曬真係好緊要
曬完真係好難補

唔好用Olay呀

連登有愛

好心自己爬文啦，想要靚要皮膚好又唔想付出努力同時間

我用緊iHerb買既 Reviva firming eye cream，我中途轉過其他eye cream再用返佢，覺得佢真係幾好。
去紋就冇可能架喇，但用左佢之後冇多左，用遮瑕遮眼都冇咁多紋

我已經淨係用洗面奶洗面
搽保濕cream同敷保濕mask

唔好用磨砂，用溫和啲嘅酵素煥膚面膜搽喺多黑頭嘅位作清潔，當啲黑頭同粉刺去得差唔多可以用杏仁酸修飾毛孔，平時可以用維他命A、B3、B5嘅精華

出咗斑同皺紋就好難補救

等我又試吓先

會唔會係洗面奶出事
平時幾耐敷一次mask

出油唔好用啲好滋潤嘅嘢，亦唔好揀啲好保濕嘅嘢，包括啲有油分同質地厚重嘅嘢，因為會刺激出油，所以揀返輕補濕同重控油嘅嘢。

同埋可以分返區域，額頭同鼻啲出油嘅位就控油，面額乾到有細紋嘅位就補濕。

肌研出名垃圾
面黃有冇試過食美白丸
美白丸劑量太高，我散買自己控制份量
食左兩個月已經見白左

美白丸好似要keep住食？
唔食會唔會反彈

其實好睇岩唔岩用，冇話應該點揀
買之前上網查成份，最主要睇酒精重唔重，同用咩防腐劑
最平用過Esthe Dew 唔睇價錢會覺得係靚野
專櫃野就隻隻都差唔多 可以去專櫃試完，再上網買sample試，試真先買貨裝

間唔中一日半日唔記得左/飲左奶茶會冇食
都唔會即時黃左
當然長期停食係九成會打回原型
美白丸多數靠維他命，一係就半胱氨酸
日常飲食食唔夠/身體制造唔夠
你又唔額外食
就當然會打回原型

提供資料的人，究竟自己有冇用過全部，又用過多少牌子
常花妝卸妝的人，都會知資料有問題

通常一星期敷兩次左右
洗面奶用NuS_ _ _

感謝指教

叫親自己做小妹既都係八婆黎